售台無人機》中國氣炸：膽敢再挑釁！隨時準備再制裁美國

再挑釁！外媒：美向台出售四架無人機，“接近最後批准”
來源：環球網

2020-11-03 06:46

路透社報導截圖

【環球網快訊】路透社剛剛援引消息人士話稱，美國向台灣出售四架先進美製無人機已跨越國會一個“關鍵障礙”，目前正處於批准的最後階段。

路透社沒有說明此項“關鍵障礙”具體指什麼，但稱這筆價值6億美元的交易“可能會進一步加劇中美之間的緊張關係”。

報導稱，這四架MQ-9“海上衛士”無人機由通用原子航空系統公司製造，該公司還將提供地面操控站以及相關培訓服務。有知情人士稱，該無人機還將裝備監控偵察設備。

路透社說，這是特朗普政府放寬尖端無人機出口技術以來的首筆此類交易。知情人士稱，美國國務院可能會在本週晚些時候正式通知國會，以便給國會30天的時間反對這筆交易，“但考慮到美國兩黨都支持防衛台灣，這不太可能”。

針對美方一再向台出售武器，中國外交部及國防部早已明確表明，堅決反對。中國外交部發言人趙立堅10月26日表示，為了維護國家利益，中方決定採取必要措施，對參與對台軍售的洛克希德·馬丁、波音防務、雷神等美國企業，以及在售台武器過程中發揮惡劣作用的美國有關個人和實體實施制裁。國防部發言人任國強此前就美售台武器答記者問時也表示，中方強烈敦促美方立即取消對台軍售計劃，停止美台軍事聯繫和售台武器，慎重處理涉台問題，以免給中美兩國兩軍關係和台海和平穩定造成嚴重後果。

外媒曝美國將售台MQ-9無人機 台軍迫不及待"感謝"被群嘲
來源：環球海外網

2020-11-03 13:15

美軍MQ-9無人機（美國空軍官網資料圖）

海外網11月3日電台灣“中央社”引述路透社3日消息稱，美國與台灣當局正就首次對台出售至少4架“大型先進無人機”——“海上士”（SeaGuardian）偵察機進行談判。美國方面已在國會進入最後批准階段，軍售金額為6億美元（約合40億人民幣）。台防務部門負責人嚴德發稱，目前尚未接獲正式通知，但會等通知。他還“沾沾自喜”地渲染稱，這是美方第一次供售給“盟友”，還連忙對美國道起了謝。

路透社3日報導，有消息人士透露，美國國務院可能會在本週稍後正式知會國會出售無人機，國會有30天時間可提出反對。 “不過因美國兩大黨目前都支持台灣防務，所以國會不至於反對”。

台防務部門負責人嚴德發（聯合報）

消息一出，親綠媒體紛紛跳出來“奔走相告”，台軍也“沾沾自喜”。據台灣“中央社”報導，台防務部門負責人嚴德發3日表示，這是美方第一次供售“盟友”，目前尚未接獲正式通知，待通知後將編至後續年度預算，並送到立法機構審議。他還連忙“感謝美方對區域和平的貢獻。”

環時：中國準備亮劍,美國慌了

口交部 : 我地又強烈反對

唔撚比你地淘寶！！

美將售台MQ-9無人機 嚴德發：待通知後編列預算
最新更新：2020/11/03 13:55

（中央社記者郭建伸、陳韻聿台北3日電）媒體報導， 美國擬出售台灣4架MQ-9無人機案，軍售金額為6億美元 。國防部長嚴德發今天表示，這是美方第一次供售盟國，目前尚未接獲正式通知，待通知後將編至後續年度預算，並送到立法院審議，感謝美方對區域和平的貢獻。

立法院會今天邀請行政院長蘇貞昌進行施政報告並備質詢，嚴德發上午在會前被媒體詢問近來國防議題。

談及總統蔡英文在10月31日召開國安高層會議，嚴德發表示，美國總統大選對區域情勢和美中關係都有一定程度影響，但不論局勢如何改變，中共窮兵黷武的本質、對台武力宣示，都不會因為美國政權變化有所改變；總統蔡英文指示國軍要提高警覺、加強整備，並要求 國軍做好相關應變措施。

嚴德發強調，國軍已完成相關整備，目前狀況正常請國人放心。

媒體詢問，8架次共機昨天再度擾台，進入西南防空識別區，是否與美國大選有關。嚴德發表示，國防部掌握的是共機在台海周邊演訓 ，針對中共一再破壞台海安全，國防部予以譴責，希望中共對區域安全情勢能貢獻一份心力，不要引起台灣 2300萬人民反感。

媒體報導，美國擬出售台灣4架MQ-9無人機案，已 在國會進入最後批准階段，軍售金額為6億美元。嚴德發表示，有關MQ-9無人機，這次美方第一次供售給盟國，台灣提出8架次需求信函後，美方也按照程序進行，國防部目前還沒辦法編列2021年預算，且目前尚未接獲正式通知，等到接獲通知後，將編至後續年度預算，並送到立法院審議。

嚴德發說，核定後將按照計畫執行，感謝美方在台灣關係法和6項保證下對區域和平的貢獻。

媒體也追問，台船潛艦國造開工日延後一事，以及傳聞近來多由陸軍出任出缺人事。 嚴德發說，國軍的人事都經過一定程序和評議，且適才適所，沒有特別照顧單一軍種問題，都是採「三軍 一家」為任用標準，盼外界不要過多揣測。

此外，外交部發言人歐江安表示，台美關係緊密友好，美國政府多年來一貫重申台灣關係法及「六項保證」 的對台承諾，過去4年來更已9度對台軍售，以實際行動展現美方對台灣安全的堅定支持，協助提升台灣的防衛能力。

她說，台灣政府持續基於整體國防安全情勢並，就各項防禦需求與美方密切協調聯繫。有關報載的軍售項目，外交部會在接獲美方正式通知後，適時對外說明。（ 編輯：蘇龍麒）1091103

支那：好嬲呀

氣炸師

年年都賣㗎啦

美國政府多年來一貫重申台灣關係法及「六項保證」 的對台承諾，過去4年來更已9度對台軍售

軍情動態》路透：美售台MQ-9死神無人機 國會即將批准

美軍部署在阿富汗的MQ-9死神無人機。（路透檔案照）

2020/11/03 06:05
首次上稿 01:04
更新時間 06:05

〔國際新聞中心／綜合報導〕美國同意對台出售4架「死神」無人機（MQ-9），路透2日引述消息人士報導，該筆軍售案已通過國會最主要障礙，進入最後批准階段。這筆價值6億美元（約新台幣173億元）的軍售案，將成為川普政府鬆綁精密無人機技術出口管制後的首筆交易。

消息人士指出，國務院可望本週稍晚正式通知國會，國會將有30天時間提出反對意見，但台灣在國會擁有跨黨派支持，因此可望順利通過。

此前，路透先後披露美國出售其他四種武器給台灣，包括洛克希德馬丁公司（Lockheed Martin）的「海馬斯多管火箭系統」（HIMARS）、波音公司的「增程型距外陸攻飛彈」（SLAM-ER），以及裝置在F-16戰機上的「光電偵照莢艙」，總金額達50億美元（約新台幣1443億元）。此舉勢必進一步激化美中緊繃關係。

死神無人機是通用原子航空系統公司（GeneralAtomics Aeronautical Systems Inc.）為美國空軍開發的大型無人機，是由MQ-1掠奪者式改良而成的進階機種，具有長滯空時程、高海拔監視能力，是第一種專門設計做為獵殺用途的無人機，並可執行情報、監視與偵察等任務。

除了美國空軍，MQ-9也被美國多個不同機構採用，包括美國國家航太總署（NASA）將MQ-9用於科學研究用途，美國海關與邊境保衛局（CBP）則將MQ-9用於邊境巡邏，還有美國中央情報局（CIA）也採購MQ-9執行對敵偵察與監控任務。

川普政府已藉由重新詮釋「飛彈技術管制協定」（MTCR），計畫出售更多無人機給更多國家，售台MQ-9無人機便是川普政府首個通知國會的MQ-9軍售案。

支那：你應承咗唔出MQ-9打我架喎
散國：係呀不過我賣俾台灣

打啦，好悶呀.jpg

應該即刻賣多兩架

中方決定採取必要措施，對參與對台軍售的洛克希德·馬丁、波音防務、雷神等美國企業，以及在售台武器過程中發揮惡劣作用的美國有關個人和實體實施制裁。

咪捉啲滯美小粉紅去集中營

中國氣炸：膽敢再挑釁！隨時準備再制裁美國

有關MQ-9無人機，這次美方第一次供售給盟國，台灣提出8架次需求信函後，美方也按照程序進行